

   
 Ja osobne som dosť veľký fanúšik histórie a aj ekonomiky a tento pán ma zaujal natoľko, že som sa rozhodol svoj prvý blog napísať o ňom. Možno to bude znieť príliš suchopádne, že tu svoju premiéru robím cez takýto článok, ale v tejto chvíli ma proste napadlo že sa s vami so svojimi dojmami o ňom podelím. 
 V roku 1945 vo vojnou zničenom Nemecku získal post premiéra. Nemecko bolo unavené a zdecimované vojnou a malo pošpinenú povesť. V roku 1946 zaznel jeho výrok: Keď si teraz odtrhneme od úst a budeme makať, tak potom sa nám to patrične vráti. A skutočne, o niekoľko neskôr Nemecko dosiahlo to čomu ekonómovia hovoria hospodársky zázrak. Adenauer dosiahol to že Nemecko rástlo neuveriteľným tempom dopredu. Životná úroveň rástla dvojciferným číslom. Každým rokom sa Nemci mali lepšie a lepšie. Mojim idolom je preto, pretože okolo roku 1954 dosiahol podpísanie Rímskeho protokolu, Zrušil vojnový stav so ZSSR a dosiahol aj ekonomické spoločenstvo z Francúzskom a je zakladateľom európskej únie. Dostal Nemecko zo zdecimovaného stavu do blahobytu a bol obrovský tímový hráč. Už v roku 1963 povedal, že EU sa musí dívať aj smerom na východ. A čo máme dnes? To čo založil je aj u nás. Možno niektorí namietate že EU diktuje to a to. Je to pravda, tiež nesúhlasím s tým čo sa deje dnes, Ale hovorím o únií aká bola vtedy. 
 S odstupom času keď sa tak na tú európsku úniu dívam tak som až znechutený z toho čo všetko sa za tých 6 rokov od našej inaugurácie do spoločenstva udialo. Ako naivný 14 ročný chlapec som v televízií sledoval priamy prenos vstupu kandidátskych krajín do EU a poviem Vám vtedy som mal z toho radosť. Bože aký som bol len naivný, že to čo príde bude blahobyt a situácia sa zlepší aj na našom malom Slovensku. Ano zlepšila sa ale iba niekde. Ja som z dediny a nehambím sa za to, aj keď ma raz na jednej návšteve v Bratislave považovali za sedláka z Beluše pri Púchove. Mojej dedine EÚ nedala nič. Miestny starosta sa nám pred vstupom do EU dušoval, že nám po prvom máji kedy sme vstúpili do EU postaví na našej ulici nový chodník...pretože chce zahájiť stavbu ktorej základný kameň bude mať takýto symbolický dátum. Dodnes chodím domov po kraji cesty po štrku. čo ale EU dala mojej dedine je nariadenie o tom, že keď chce môj otec spáliť nepotrebné konáre ( je totiž veľkým fanúšikom záhradničenia) tak musí ísť na obecný úrad pre povolenie či môže založiť oheň. Neviem ako sa to presne volá.  Pozitívum je akurát to cestovanie keď idem na Moravu za svojimi kamarátmi a kamarátkami tak na tých hraniciach už nestávajú tí otravní zelení páni a nechcú môj občiansky preukaz. 
 Európska unia akú založil Adenauer už asi nezažijeme. Sila peňazí zvíťazila. Jeho odkaz bol jednoduchý: Žite spoločne v blahobyte a mieri a pomáhajte si" Ale žiaľ dnes to neplatím ja viem trhový mechanizmus je komplikovaný, ale niečo by sa z odkazu napĺnať dalo. Uvidíme čo prinesie budúcnosť :) 
 IVO 
   

